女仔買飛機杯送男友

Bella和Sammy性格一動一靜，可謂雙劍合璧。

仿胸是熱賣貨品， Bella笑言近來入貨的「貧乳」款式大受歡迎。

店裏的飛機杯陳列品會讓客人試手感，所以需要經常清洗及於表面掃上爽身粉。

新式男性成人用品，「尿道塞」需要直接塞進尿道口使用，你接受到嗎？

Bella和Sammy二人都抱怨條例過時，但無從申訴。

這裏古怪保守，卻又偽裝成開明。談情，我們擅長；說性，我們忌諱。講起性玩具，不少人只能講出「震蛋」、「充氣娃娃」、假陽具等兩、三個種類，然後反應都是面紅耳熱，推說自己沒有這種嗜好。這裏是香港。

一間位於荔枝角的成人用品店「18 Gifts」裏，Bella和Sammy這對情侶倚坐於梳化上發愁。女生剛從印刷店把兩大叠標籤帶回店內，二人一邊檢閱，一邊抱怨兩日前發生的事。事緣當日老闆Sammy一人看舖時，一個便裝公務人員步進店內觀看一番後，走到Sammy跟前，告知他已經觸犯刑事法例，並遞上職員證件，着令他們立即在有裸露的商品上貼上「嚴禁十八歲以下人士使用」的警告標籤。這事令他們摸不着頭腦，Sammy埋怨，「標籤好明顯係用喺以前報紙檔啲鹹書、鹹碟，因為我哋門口已寫明十八歲以下人士唔可以入嚟，我問個政府人員，佢都口啞啞。」無奈二人只能跟隨規則，在商品貼上標籤。

男性客為主 裸露包裝難免

令二人苦惱的，又有另一個原因。他們店賣的男性用品佔了七至八成比例，而男性用品的特點都是以女性裸露照片或圖畫作招徠，Bella解釋，「女性通常唔需要裸男吸引佢哋，而男性就唔同，好多都係根據包裝去選購。」結果，他們店內的商品，大部份都需要貼上標籤。如此一來，客人看不到封面，大大減低購買慾；二來，條例對於意淫並無實質定義，對他們而言，此例猶如一個陷阱。

講起男性用品，二人滔滔不絕。原來，香港主要售賣男性成人玩具的店舖並不多。Sammy屈指算算，實體店可能只有寥寥數間。他們認為，此乃香港的保守風氣所致。因為男性用品的包裝封面相對女性用品來得赤裸，故此他們難以於網上平台做宣傳，Bella說：「一放上facebook就即刻俾人檢舉，又唔俾我哋落廣告，但其實好多客人都係網購。」此外，很多業主都抗拒此類租戶，因為只要他們把有裸露封面的商品放近門口位置，附近的商戶就可以藉此要求減租，故此令不少對賣男性用品卻步。

香港人保守 性用品認識貧乏

大眾對性用品的認識相當貧乏，只知道有「飛機杯」、「充氣公仔」。但性用品林林總總，如「龜頭震蛋」、仿胸、女性體味香水、「尿道塞」等滿足不同人需要。Sammy笑言：「唔好講其他用品，好多男仔都唔知飛機杯原來有咁多種，螺旋、凸粒、收窄乜都有。」正因如此，不少女性都對男性用品嗤之以鼻，不認為它能取代自己，Bella澄清，「好多熟客都講，女朋友還女朋友，佢哋唔會對飛機杯有愛戀感覺。」他們遇過有女生因為男朋友要到外國一段日子，主動買了一個飛機杯，並貼上自己照片送予對方。Bella對此十分欣賞，「佢好勇敢去面對男朋友的需要，唔係逃避。」

說到底，二人認為性用品根本毋須定性為男或女，可以共同享受。「性本身係上天賜畀我哋嘅禮物，其實每個人都有資格去擁有。」語畢，二人繼續低頭，對準盒上的裸女貼標籤。改變風氣，長路仍漫漫。

18 Gifts
荔枝角香港工業中心A座6樓6D室
facebook：18 Gifts
採訪：王霜木
攝影：Rex Chapman（部份圖片由受訪者提供）

尿道塞...諗起都痛...

咁撚大篇膳稿

有冇得同老闆娘試用

老闆親身同你試

賣廣告賣到咁

父女?。。

癡撚線咩 尿道塞